https://web.archive.org/web/20011102110959/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=127

### [2540] sweeper	2001.08.27 MON 09:42:29　
	
おはようございます。バイト前のカキコです。

＞ちゃこ様。[２５３４]
レス、ありがとうございます。
李大人、グラスハートもそうですが謎の多い人物ですよね。
でも、最新号でわかるはずだと思いたいです。

＞葵様。[２５３１]
「ＣＨ盆踊り」あったらおもしろいですね。やっぱりそうなると「香ちゃん音頭」もありですかね。でも、「もっこり」ははずせない！？（・・・撃沈。）

今からバイト行って来まーす。
それでは。

### [2539] キャサリン（ドナーカード）	2001.08.27 MON 06:45:46　
	
今週の話に出てきた「ドナーカード」
本物を見ました。たまたま知り合いが持ってた。
なんかすっごく重みのあるものでした。
だって知らない人に自分の体をあげちゃうんだから・・・
本物を初めて手にして、やっとりょうの気持ちが分かった気がします。って今回暗い！？今度書くときは明るくします(^_^;)

### [2538] kaori	2001.08.27 MON 05:08:05　
	
To Wataru: Thank you!!! My e-mail address is
elvis_80@tin.it
Hope to read you soon!

### [2537] りつこ	2001.08.27 MON 03:47:04　
	
　ドナーカードについてお返事くださった皆様、遅くなりましたがどうもありがとうございました。
　ＡＨ世界に浸れればよいのですが、感じ方は人それぞれで、私は小さなことでつまずいて、くよくよしているようです。
　でも大好きな人たちが描かれていく作品だから、希望をもって読んでいきたいと思います。

### [2536] ちゃこ	2001.08.27 MON 00:49:28　
	
ＢＧＭは、Ｂ’ｚの「ＩＮ　ＴＨＥ　ＬＩＦＥ」になりました。
でも、もうラストの「ＡＬＯＮＥ」です・・・

＞まりも様「２５１８」
レス有り難うございます。
レスを読んで、確かに、そうかもしれない・・・と思いました。
ちょっとだけした一人暮らしや、結婚後
「泣いていても何も解決しないし、住環境が荒んで、更に
落ち込むだけだ」等と、色々考えるようになりましたから。
親元にいるときには、実感しなかった「日々の些細な事」
些細だけど、積み重なると結構、大事なこと。
それが抜けてるドラマは、もう今となっては、違和感を感じるしか
ないのかもしれません。

そう考えると「非現実」の塊のようなＣＨ＆ＡＨに、こんなに
引き込まれてしまうのが、我ながら本当に不思議です。
リョウや香の心に素直に共感できるし、リョウの幸せになる方法を
考えてしまう。
しかも、１０年前より今の方が、ＣＨも深く読める。
上手く書けませんが「懐かしいから」読むんじゃなく
全く新しい話を読むように読めてしまうのです。
これは結構、スゴイ事なのでは・・・？と思う、今日この頃。
ＡＨも、そんな漫画になって欲しいです。

現在のＢＧＭは、ＰＳＹ・Ｓ「ＴＷＯ　ＨＥＡＲＴＳ」
「Ａｎｇｅｌ　Ｎｉｇｈｔ」を「Ａｎｇｅｌ　Ｖｏｉｃｅ」と
勘違いしていたことに気付き、１人汗をかいています・・・
では、失礼します。

### [2535] shan	2001.08.26 SUN 23:44:33　
	
To Kaori -
Welcome back ^_^

To Wataru -
Many thanks for your help!
My email address is:
saeba_kaori@hotmail.com

謝謝!!

### [2534] ちゃこ	2001.08.26 SUN 23:15:28　
	
お給料が出たので、レンタル屋へＧＯ！というわけで、
現在のＢＧＭは「ドラマティック・マスター」です。

・・・でも、この夏、初めてアニメを観たから
耳馴染みのある曲が少ない。（当たり前だけど。）
ただ、この間何本か観て、更にＣＤ聴いて思うことは、
神谷明さん、リョウのイメージにピッタリですね。
（←大変今更・・・ですが）
よく考えると「キン肉マン」も「拳志郎」も神谷さんなんです
よね。奥の深い声だ・・・

＞sweeper様「２５１３」
「李大人」
本当、どっちが本物！？ですよね。
３話で、ＧＨが大胆になったこと、しかもそれが
「シティハンター」のパートナーだった香の心臓の影響
であることを喜び、何か企んでる風だった人と
１４話で「娘を探している」と言った人が同一人物だったら
何だか人間不信になりそうだわ（＾＾；；）
ただ、そういう目で読み直すと、２話で「所詮、欠陥品だったか」
と言うときの表情は、１４話の人かなぁ？なんて思いました。
この件に関しては、最新号で解明されるはず・・・
と思いたい。

「リョウのこと」
回想シーンでのリョウは、終始優しい目をしてますよね。
全体的に、表情も柔らかいし。
最初、ＡＨを読んだとき「リョウ老けたなぁ～」って
思ったんですけど、回想シーンを読めば読むほど、
そうなってしまってもしょうがないかなと。
あと、「銀狐の話」の時は（香を尾行していたからだけど）
同じ様な状態の香を助けているんですよね。
だから余計に悔やまれるのかな・・・なんて思いました。

### [2533] おっさん（岐阜県：ん！？）	2001.08.26 SUN 23:02:44　
	
度々、失礼します。
Ｇｏｏちん、また出てきてないじゃないですか？もっといろんな話しましょうよ！！
出てきてない人、ちと多いですよ～。もっといろんな話しましょうよ。
みんな、寂しがってますよ～～～～～～～～～～～～～～。
おっさんでした。

### [2532] おっさん（岐阜県：ふう～）	2001.08.26 SUN 22:56:24　
	
毎度、こんばんわ～。やっと仕事が終わって落ち着いた。おっさんです。皆さんおっは～！！
けいちん、いつも心配してくれて有難うございます。明日は一応仕事は休みです。（沈没）
あずみちん♪、おっは～！おげんこ。私も２人の関係はもう恋人同士って言ってもおかしくないですよね。喧嘩するけど仲のいい恋人同士。
もっこりネタ、最近ネタ切れてる。う～ん。法水名誉会長何かいいネタないですか～＾－＾；sweeper創立者様、ちょっとネタ切れしちゃってます＾－＾；。
あ～あ、ということでおっさんでした。


### [2531] 葵（盆踊り）	2001.08.26 SUN 22:55:35　
	
　近所の盆踊りに参加したら、なつかしの「ドラ○もん音頭」を
踊るハメになった。このトシで…と思いつつ、歌詞はしっかり
覚えてた。私って、いったい…？

　そういえば一昔前のアニメって、いろいろ主題化が変化して
おもしろかったですよね。（盆踊りバージョンもけっこうあったなぁ）

　ＣＨの盆踊りなんてあったら楽しいね♪「リョウちゃん音頭」とか（笑）北条せんせ、企画してみません？

### [2530] sweeper(Side　car)	2001.08.26 SUN 22:29:31　
	
こんばんは。
ＡＨを読み進めていくうちに、話の展開とグラスハートになじんできた最近です。

＞あずみちゃん♪様[２５２３]
レス、ありがとうございます。「りょうちゃん大カンゲキー！」です。そう言われればそうですね。ＣＨのころの２人って気持ちのすれ違いや素直になれないところがありましたよね。デートも気軽にしていたような関係だったのかなーって思いました。あずみちゃん♪様が書いているように、ＡＨの２人は本当の恋人同士って感じがします。ＣＨのときはお互い、自分の相手に対する気持ちを「仕事上のパートナー」でごまかしていたところがありましたよね。
B'zの「calling」歌詞がＡＨとかぶりますー。
グラスハートのことにも思えてしまいます。でも、りょうと香のことにもとれてしまうんです・・・。

＞☆けいちゃん☆様。[２５２７]
こんぺいとうタイプのハンマー、原作ＣＨでならありましたよ。
確か、文庫版１１巻のこずえちゃんの話で出て来てます。

[回想シーン]
いつもこれに救われてます。
でも、出てくるのはりょうサイドとグラスハートサイドからだけですよね。冴子や海坊主からはりょうと香はどんなふうに見えてたんでしょうね。気になります。

[ＡＨラスト]
グラスハートがりょうに出会ったとき、りょうは香の気配みたいなのに気付くのではと思います。
ちょっと切なさが残るけど、りょうとグラスハートの２人それぞれに希望が出てくる終わり方かなと思ってしまいます。
ラスト、りょうが振り返ったとき香が走ってくるのだけれど、次の瞬間消えてしまう・・・。そんな感じ。

[りょうと香のこと]
カキコするたびにいつもこのことカキコしている気がします。
ＣＨを読んでいたときはとにかく２人の気持ちのすれ違いと、素直になれないところがもどかしかったです。
りょうは「もっこり」とおちゃらけと、ポーカーフェイスで最終回まで、自分の気持ちを香に知られないようにごまかしていたところがありましたし。香も香でやっぱり自分の気持ちを、おさえていたところがありましたよね。りょうも香もお互い相手のことを考えてしまうから、どうしても自分の気持ちを出せなかったのかなと思います。だとしたら切ないです。

ＡＨの２人。ＣＨでも切なかったけれど、同じ位切ないです。回想シーンの幸せそうな２人を見るたびに、今のりょうの行く末を案じてしまいます。
でも、「スイーパー」としてのりょうの顔が今回出てきたので、「もしかしたら・・・」と希望を抱いてしまいました。
でもりょうは、香のことを絶対忘れないし、グラスハートに香の心臓が移植されていたのを知ったとき、「香は１人だ！」と言っていたから彼女と過ごした日々を思い出にできるのはまだまだ先だと思います。

長々、駄文失礼しました。
それでは。

### [2529] ワタル／Wataru（宮城県）	2001.08.26 SUN 21:56:38　
	
>shan and kaori
I'm going to bed. I'll come back here in 24 hours.
(around 22 o'clock of 27th)

### [2528] ワタル／Wataru（宮城県）	2001.08.26 SUN 21:15:25　
	
>shan and kaori

I can send you the summaries of AH. Will you let me
know your mail addresses again?

### [2527] ☆けいちゃん☆	2001.08.26 SUN 19:29:19　
	
おっさんさん、毎日お仕事ご苦労様！私は明日から、新たなる１週間。がんばらねば！
もっこり研究員の皆様。研究会をもりあげるために、がんばろー。おぼろげながらなんですが、こんぺいとうタイプのハンマーってありましたよねえ～？アニメでＣＨ３あたりであったような・・。たいしたことではないのですが、あれがとても好きでした・・。ミックとの絡みの所では、確実に出ていたような気がします。
今日、文庫本の１８巻をたちよみして、最後のあとがきもよんだんですが、自分が考えてるＣＨは、設定が変わってくる（これはたしかに、エンジェル・ハートを読めば納得）、そして、ストーリー展開は同じ（たちよみなので確かそう書いてあったよーな）
とかいてあったのですが、それって、また美女の依頼を解決していく展開（ＧＨとりょうが）になるのかなーという意味なのかなー。私としては、それはＣＨの中のりょうとかおりがあってのお話なので、違う展開をのぞみたいのですが・・★

### [2526] ちゃこ	2001.08.26 SUN 19:07:02　
	
こんばんは。
仕事をしながら思いついたこと、書き込みます。

「ＡＨラスト」
もし「１つの体」に「２つの心」が共存しても良いのなら。
（＞２５１６の自分の書き込みの別ヴァージョンです(^^;;)）
ラストは「リョウの体」に「香の心」が、
移ることは出来ないモノでしょうかねぇ？
「心臓が動いているから」香の心が生きていると考えると
心臓から（ＧＨの中から）離れることは、出来ないのかも
しれないけど・・・
そうしたらリョウは、淋しくなくなるかな？なんて。
すご～く、ご都合主義だけど。

それでも、もしそうなったら。
リョウが「もっこり」したら、どこからハンマー飛んでくる？
とか想像して、ちょっと楽しくなったんです。

では、失礼します。

### [2525] 玉井真矢	2001.08.26 SUN 18:18:51　
	
>パイソンさん、あずみさん、ますみさん

単行本は10月に発売されるみたいですよ。
「Ａ・Ｈ総集編」の最後のアンケートのＱ５に
10月から「エンジェル・ハート」単行本コミックスが発売されますが、・・・・」
というのがありますから！！

### [2524] ますみ	2001.08.26 SUN 17:07:20　
	
今日、AHの総集編を買いに行こうと思ったのに、そこのコンビニの近所辺りで物騒な事件が起こって買いにいけない・・｡ゴーン｡

＞パイソンさま・あずみさま
　私も単行本化を信じています｡AHみたいな臓器移植など、現代の問題を私たちに考えさせられるような作品は形に残すべきものですもん!
　

### [2523] あずみちゃん♪	2001.08.26 SUN 15:52:54　
	
こんにちは。久しぶりに休養日となりゆっくりしています。
ちょこっとレスさせて下さいね♪

＞ちゃこさま♪[2490]
[who...]のラストは本当にそう思いました。「鼓動」になると香ちゃん自身みたいに思えますね。それからB'zの[calling]の歌詞を見ながら聞くとそれこそ涙が出てきちゃいました。うるうる。最近なみだもろいあたしです～。

＞パイソンさま♪[2522]
初めまして。私は単行本絶対出ると信じています。こんなに読者の為に考えてくれている新潮社様ですから！やはり単行本って保存用って感じで大好きなんですよね♪信じましょう！

＞sweeperさま♪[2513]
バイト忙しいのかな？リョウの話について...。香の心臓の記憶がCH終了後の後の話っぽく思えるんだけど、その後の2
人って本当に恋人らしい恋人になってるって思いません？CHの頃って絶対なかった関係がその後にはあったんですね。そう思うと短いながらも香の幸せな日々が切々と伝わりました。死んだ事は本当に悲しいけど彼女の短な人生にも幸せがちゃんとあったと思うと少し安心しました。（もちろん死んで欲しく無いのは当然ですが、事実を覆す事は出来ないから...）おっ、怒らないでね～汗。

### [2522] パイソン	2001.08.26 SUN 13:42:55　
	
はじめまして・・・。いきなりですけど、俺の素朴な疑問を聞いて下さい。エンジェルハートって単行本でるんですかねえ？？だれかわかる人教えて下さいm(_ _)m

### [2521] chikka(Eastern Shizuoka)	2001.08.26 SUN 13:26:04　
	
久しぶりに「愛と宿命のマグナム」を借りて、見ています。今にして考えるとこれはある意味この３～４ヶ月後に起こった世界的な出来事を「予知」していた感じがします。「西ガリエラ」と「東ガリエラ」と言う国の名前が出ていましたが、これは「西ドイツ」と「東ドイツ」をモデルにした国ですよねえ。この映画が公開された１９８９年の１２月に「ベルリンの壁」が崩壊してドイツが統一し、ヨーロッパの社会主義国家が次々に民主主義に転換し、「ソ連」も「ロシア」になったという激動の年でした。そう言えば、日本も「昭和天皇」が崩御して、「平成」という年号になったのもこの年でした。そのころに生まれた子供たちがもう中学生ですからねえ。「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」は原作もアニメも当時の世相を絡めているところがありますねえ。このごろ、見直すとそんな気がします。 
